女士可北上搵白馬王子揀極品 研兩地婚姻可內地團聚

內地公安今日起，正式接受港澳台居民居住證申請。港區人大代表陳勇認為，會作出危害國家行為的人毫不尊重國家，他們亦無心在內地生活，因此毋須向他們發放內地居住證。他又說，港人申請後便持有「雙證件」，比內地居民享受更多福利，形容是「超國民待遇」。

陳勇在港台節目指出，居住證有助港人到內地了解，並可知己知彼和發掘自身優勢，相信是次安排屬先行先試政策，日後讓回鄉證直接轉為內地居民證。他建議，香港女士可到內地選擇「白馬王子」，稱「在香港揀白馬王子是在700萬人中揀，但在內地男多女少……可以揀到極品」。

目前政府稱每天的150個單程證發放以家庭團聚為主，問及日後會否研究到內地團聚，陳勇形容是「好建議」，讓兩地婚姻家庭自行選擇在何地一家團聚，相信有助減少香港擠迫問題，自己日後將作研究。

對於社運人士和主張港獨的人會否無法申請居住證，陳認為後者根本不會申請，亦不希望持有任何中國證件，情況如「上山打遊擊」。另外，他稱現時很多泛民議員都有資格到訪大灣區，即使言論激進的議員，亦「搞很多內地紅色之旅」，因此不會遭拒進入內地。

人大常委會日前通過修正案，規定港人於內地住滿183天，在香港所有收入都要於內地繳稅。陳表示，明白港人有憂慮，因此已有不少人大常委及代表去信港澳辦，提出不設「雙重徵稅」。他又說，3月在會上已提出「港人港稅」，希望可盡快對港落實。